\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Teoria de Materiais de Construção}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
1.	Estrutura atômica e ligações químicas
 \\
2.	Estrutura dos sólidos cristalinos
 \\
3.	Imperfeições em sólidos
 \\
4.	Propriedades mecânicas dos metais
 \\
5.	Diagramas de fase
 \\
6.	Processamento térmico em ligas metálicas
 \\
7.	Ligas metálicas
 \\
8.	Estruturas e propriedades das cerâmicas
 \\
9.	Estruturas e propriedades poliméricas
 \\
10.	Materiais compósitos
 \\
11.	Seleção de materiais para engenharias; 
 \\
\textbf{Programa} \\
1.	Estrutura atômica e ligações químicas
 \\
1.1	Ligações iônicas
 \\
1.2	Ligações covalentes
 \\
1.3	Ligações metálicas 
 \\
1.4	Classificação dos materiais 
 \\

 \\
2.0	Estrutura dos sólidos cristalinos
 \\
2.1	Conceitos fundamentais de estrutura cristalina
 \\
2.2	Células unitárias
 \\
2.3	Cálculos de densidade
 \\
2.4	Direções Cristalográficas
 \\
2.5	Planos Cristalinos
 \\
2.6	Densidades atômicas linear e planar
 \\
2.7	Difração de raios X
 \\
2.8	Sólidos não cristalinos
 \\

 \\
3.0	Imperfeições em sólidos
 \\
3.1	Lacunas
 \\
3.2	Impurezas e soluções sólidas
 \\
3.3	Discordâncias
 \\
3.4	Contornos de grão e contorno de macla
 \\
3.5	Noções gerais de difusão 
 \\
3.6	Discordâncias e mecanismos de aumento de resistência
 \\

 \\
4.0	Propriedades mecânicas
 \\
4.1	Conceitos de tensão e deformação
 \\
4.2	Curva tensão Vs. Deformação
 \\
4.3	Falha em materiais
 \\
4.4	Conceitos de fraturas frágil, dúctil
 \\
4.5	Conceitos de fadiga, interpretação das curvas S Vs, N
 \\
4.6	Conceitos de Fluência 
 \\

 \\
5.0 Diagrama de fases
 \\
5.1	Diagramas de fase binários 
 \\
5.2	Limites de solubilidade 
 \\
5.3	Formação de segundas fases
 \\
5.4	O sistema Ferro-Carbono
 \\
5.5	A cinética das transformações
 \\
5.6	Transformações de Fases em Metais
 \\
5.7	Difusão e Cinética de Reações no Estado Sólido
 \\

 \\
6.0	Processamento térmico em ligas metálicas
 \\
6.1	Introdução ao processamento termomecânico de materiais
 \\
6.2	Recozimento
 \\
6.3	Normalização
 \\
6.4	Tempera 
 \\
6.5	Revenimento 
 \\

 \\
7.0	Ligas metálicas
 \\
7.1	Aços
 \\
7.2	Ferros fundidos
 \\
7.3	Ligas não ferrosas
 \\

 \\
8.0	Estruturas e propriedades das cerâmicas
 \\
8.1	Estrutura cristalina e propriedades mecânicas em cerâmicas
 \\
8.2	Processamento das cerâmicas 
 \\
8.3	Aplicações das cerâmicas avançadas
 \\

 \\
9.0	Estruturas e propriedades poliméricas
 \\
9.1	Estrutura cristalina e propriedades mecânicas em polímeros
 \\
9.2	Processamento de polímeros 
 \\
9.3	Aplicações de polímeros 
 \\

 \\
10.0 Materiais compósitos
 \\
10.1 Definição
 \\
10.2 Propriedades dos materiais compósitos 
 \\
10.3 Processamento de materiais compósitos 
 \\
10.4 Aplicações dos materiais compósitos 
 \\

 \\
11.0 Seleção de materiais para engenharia
 \\
11.1 Estudo da viabilidade técnica 
 \\
11.2 Aspectos econômicos 
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
CALLISTER, William D.; RETHWISCH, David G. Ciência e engenharia de materiais: uma introdução. 8. ed. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2013. xxi, 817 p. ISBN 9788521621249.
 \\
ASKELAND, Donald R.; PHULÉ, Pradeep Prabhakar. Ciência e engenharia dos materiais. São Paulo: Cengace Learning, 2008. xix, 594 p. ISBN 9788522105984.
 \\
SHACKELFORD, James F. Ciência dos materiais. 6. ed. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2008. xiii, 556 p.
 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
BAKER, A. A.; DUTTON, Stuart; KELLY, Donald (Ed.). Composite materials for aircraft structures. 2nd ed. Reston, VA: American Institute of Aeronautics and Astronautics, c2004. xx, 599 p. (Education series). ISBN 1563475405.
 \\
ARMSTRONG, Keith B.; BEVAN, L. Graham; COLE, William F. Care and repair of advanced composites. 2nd ed. Warrendale: SAE International, 2005. xxviii, 639 p. ISBN 0768010624.
 \\
SEHANOBISH, Kalyan. Engineering plastics and plastic composites in automotive applications. Warrendale: SAE International, c2009. x, 46 p. (Technology profiles). ISBN 9780768019339.
 \\
SURESH, S. Fatigue of materials. 2nd ed. Cambridge: Cambridge University Press, c1998. xxi, 679 p. ISBN 9780521578479.
 \\
BROWN, Roger (Ed.). Handbook of polymer testing: physical methods. New York: Marcel Dekker, c1999. x, 845 p. (Plastics engineering ; 50). ISBN 0824701712.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Química Geral
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

